# 7 Бизнес-модель

## 7.1 Бизнес-план

Потоки доходов:
Реклама на сайте (нейтральная)
Платная услуга - отключение рекламы
Изначально весь функционал приложения будет доступен всем желающим, платной будет лишь услуга отключения назойливой рекламы. В дальнейшем при раскрутки приложения планируется ввести дополнительные платные функции, которых будет не хватать некоторым пользователям.
Маркетинговый план:

- Публикация приложения в Play-market
- Размещение рекламы на страницах Instagram, группах ВК, Одноклассниках, на видеохостинге YouTube
- Заключение договоров с рекламодателями на размещение рекламы в приложении

## 7.2  Аудитория проекта и ее потребности

Мобильный телефон полностью изменил то, как мы заказываем еду, покупаем продукты, планируем поездки, транслируем контент— делая нашу жизнь проще каждый день и трансформируя почти все отрасли. Согласно статистике App Annie в 2019 году  пользователи смартфонов  в среднем тратят 3 часа и 40 минут в день, используя свой гаджет, что на 35% больше, чем в 2017 году. Таким образом, мы видим устойчивую тенденцию роста использования мобильных устройств. Все больше людей разного возраста становятся пользователями смартфонов. Но с некоторыми привычками бороться достаточно трудно, например, старшее поколение до сих пор отдает предпочтение бумажным носителям информации. Именно поэтому мы планируем создать приложение, которое в использовании будет простым и интуитивно понятным. Чтобы успешно справиться с данной задачей, необходимо проанализировать аудиторию и ее потребности.
Разработка направлена на все возрастные категории пользователей, среди которых можно выделить 3 группы, с различными особенностями, а именно:

1. Школьники. студенты:
В современном мире большинство школьников и студентов имеют множество задач связанных как с учёбой, так и с внеучебной деятельностью. Начиная с младших классов школьники становятся активными пользователями смартфонов, которые могут использовать в том числе и для контроля собственного расписания дня, родители могут помогать младшеклассникам получать навыки тайм-менеджмента посредством различных приложений. С переходом в старшие классы и поступлением в ВУЗы и СУЗы, количество задач только растёт, а приобретенные навыки становятся одними из ключевых в современной жизни. Для данной категории пользователей, приложение должно иметь адаптивный функционал, учитывая текущие потребности пользователя. Например, такие как повторяющееся расписание, сроки сдачи/выполнения и так далее.
2. Люди среднего возраста, которые преимущественно работают:
Для взрослого трудоспособного населения количество задач достигает своего пика и требует постоянно взаимодействовать с огромным количеством информации. Для того, что бы не запутаться и рационально выполнять все задачи требуется систематизация. Разрабатываемое приложение должно отвечать требованиям данной категории пользователей и должно включать в себя удобную работу с множеством задач, при этом времязатраты должны быть минимальны. Так же как уже было сказано ранее, взрослое население может обучать необходимым навыкам школьников младших классов, а также пожилых родственников.
3. Пожилые люди:
Данная категория лиц зачастую плохо ориентируется в современных IT технологиях, предпочитая использовать бумажные носители информации. Однако в данном сегменте так же есть лица, которые активно используют современные решения IT-индустрии. Для данного сегмента важно упрощение понимания, путём максимальной адаптации интерфейса под запросы целевой аудитории.  
Для всех групп это прекрасный помощник в составлении домашних дел, напоминании о покупках, днях рождениях и подобных мероприятиях с семьей и друзьями. Именно поэтому для быстрого старта и удобного использования нашего сервиса  пользователи после установки приложения ознакомятся с нашим интерфейсом при помощи короткого обучения. В случае возникновения вопросов или проблем, связанные с использованием приложения, будет предоставлена возможность обратиться в техподдержку.

## 7.3 Маркетинговая программа по раскрутке проекта

Приложение будет продвигаться в первую очередь с помощью социальных сетей(ВК, Instagram), также возможно размещение рекламы на различных популярных сайтах
Экономика мобильных приложений продолжает расти из года в год при этом она не демонстрирует никаких признаков замедления, потребители потратили около 90 миллиардов долларов только в магазинах приложений в 2019 году. Этот показатель вырос на 20% в годовом исчислении, согласно данным App Annie. В связи с этим, в современных условиях, зачастую приходиться сталкиваться с конкурентоспособным рынком, однако Российский сегмент слабо использует приложения таск-менеджеры, что безусловно является плюсом в данном проекте. Несмотря на это маркетинг является ключевой составляющей в данном вопросе
Маркетинг проекта включает в себя множество задач:

- поиск и сегментирование целевой аудитории
- подготовку маркетинговых материалов
- анализ потребностей потребителей
- анализ сильных и слабых сторон конкурирующих приложений
- продвижение приложений

Маркетинговый план разделен на 2 этапа.
Первый этап. Выпуск приложения.
На данном этапе необходимо реализовать следующее:

- выпуск пресс-релиза
- связь с блогерами в различных социальных сетях и “YouTube” для рекламы
- поисковая оптимизация
- создание группы в социальных сетях
- создание официальной страничке в Instagram

Второй этап осуществляется после выпуска приложения. Он состоит из следующих действий:

- отслеживание цен конкурентов
- рационализирование распределения расходов на рекламу
- чтение отзывов о новом приложении
- реклама для увеличения скачивания приложения
- ведение групп и страничек в социальных сетей

На начальных этапах рекламирования нашего приложения на рекламу мы планируем затратить примерно: ВК - 7 тыс. руб; Интаграм - 11 тыс. руб; YouTube 4 тыс. руб;
Чтобы определить сумму, необходимую на маркетинговое продвижение приложения, сначала необходимо провести тестирование рекламных материалов, проверить гипотезы и убедиться в правильность подбора и сегментации целевой аудитории. Только после этого можно запускать полноценную рекламную кампанию. Приблизительные затрат на маркетинг составляют ~20% от общего бюджета проекта.
